
Taller en [HackOn](https://hackon.es/) 2022, 16 de febrero de 2022.

## Programa

* Creación y gestión de repositorio git local
  - Creación de un repositorio a partir de un directorio
  - Clonación de un repositorio remoto
  - [Getting a Git Repository](https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Basics-Getting-a-Git-Repository)

* Creación de repo en GitHub, sincronización con el local
  - ¿Qué es hacer un fork?
  - Creación de repositorios y grupos
  - Permisos del repositorio
  - Roles de usuarios del repositorio

* Uso de ssh para sincronizar el repositorio remoto:
  - [Documentación sobre creación de clave ssh en GitHub](https://docs.github.com/en/authentication/connecting-to-github-with-ssh/generating-a-new-ssh-key-and-adding-it-to-the-ssh-agent)

* Creación de repo en GitLab, sincronizacion con el local
  - Creación de repositorios y grupos
  
* Servir un repositorio como un sitio web
  - GitHub Pages
  - [GitLab Pages](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/pages/index.html)

* Integración y despliegue contínuos
  - [CI/CD de GitLab](https://docs.gitlab.com/ee/ci/index.html)

* Autenticación de doble factor:
  - [2FA en GitLab](https://docs.gitlab.com/ee/user/profile/account/two_factor_authentication.html)
  - [FreeOTP](https://freeotp.github.io/)

* Licenciamiento:
  - [How to Apply a License to Your Open Source Software Project](https://fossa.com/blog/apply-license-open-source-software-project/)

## Materiales

* [Pro Git Book](https://git-scm.com/book/)


## Sobre este sitio

Este sitio web está construido con [GitLab Pages](https://about.gitlab.com/features/pages/) y [Hugo](https://gohugo.io), usando el tema `beautifulhugo`.

Edita `/content/_index.md` para cambiar este texto, o bórralo si no quieres que aparezca.

El contenido original de este sitio, como plantilla de GitLab Pages, está en el repo [pages/hugo](https://gitlab.com/pages/hugo).
